
# Bot Marketing Bitrix24 Integration

## Инициализация интеграции

Инициализация интеграции возможно в двух вариантах:
* Локальное приложение (например, для тестов)
* Публикация в Bitrix24 Маркет

### Локальное приложение

При создании приложения укажите следующие значения в полях:

- "Путь вашего обработчика" -- https://<application_domain>/integrations/bitrix24
- "Путь для первоначальной установки" -- https://<application_domain>/integrations/bitrix24/install
- "Использовать только API" -- __не отмечено__
- "Название пункта меню" -- требуемое название (например, конструктор чат ботов)

Необходимые права (доступ к разделам):

* Создание и управление Чат-ботами (imbot)
* Открытые линии (imopenlines)
* Пользователи (user_basic)
* Чат и уведомления (im)
* CRM (crm)
* Диск (disc)

Нажмите "Сохранить". Появится кнопка "Перейти к приложению", нажмите ее. Откроется сообщение с инструкцией. Нужно скопировать код приложения и прописать в конфигурацию.

В настройках приложения имеется пара ключей `client_id` и `client_secret`. Значения необходимо занести в .env конфигурацию приложения в параметр `BITRIX24_MODULE_INTEGRATIONS`, который представляет собой массив интеграций в json формате.

Значением является объект с полями:

* `id` -- код приложения (для приложения маркета нужно указать `default`)
* `client_id` - идентификатор приложения. Имеет префикс local.* для локальных приложений, app.* для приложения из маркета.
* `client_secret` - ключ аутентификации
* `bot_code` -- выделенный код бота (чтобы приложения не пересекались)
* `bot_name` -- название бота

*см. `.env.example` в корне интеграции для примера.*

## Конфигурация

- `BITRIX24_BOT_CODE` -- уникальный код бота по умолчанию (меняется в зависимости от сервера)
- `BITRIX24_BOT_NAME` -- имя бота (будет отображаться клиентам в чате)
- `BITRIX24_BOT_EMAIL` -- почта бота (для тех поддержки)
- `BITRIX24_BOT_URL` -- сайт бота (для тех поддержки)
- `BITRIX24_MODULE_INTEGRATIONS` -- список ключей для различных приложений (маркет и локальные приложения)

## Установка приложения пользователем

Установка приложения приводит к следующим манипуляциям с окружением Bitrix24 пользователя:
1. Регистрация бота. Бот всегда один, уникальность достигается за счёт зашитого в коде Bot Code

После этого пользователь может добавить чат бота в нужные ему открытые линии. Бот будет назначаться автоматически в открытую линию. При этом ни один из менеджеров не увидит этот чат. Чат может автоматом передаваться менеджеру в зависимости от настроек открытой линии.

## Команды
### Получение операторов
Интеграция поддерживает получение списка операторов. Операторы - это пользователи с Bitrix24 с типом "Сотрудник"
### Получение мессенджеров
Мессенджером в интеграции является связка из идентификатора открытой линии и коннектора.
Для получения списка происходит следующее:
1. Интеграция запрашивает список открытых линий приложения
2. Интеграция имеет зашитый список возможных коннекторов: telegrambot, vkgroup, ok и т. д. Далее с каждой парой открытая линия + коннектор происходит обращение в API на предмет проверки наличия подключённой интеграции. Получить имя профиля / бота подключённого к той или иной интеграции API не предоставляет.
3. Все подключённые пары открытая линия + коннектор преобразовываются в список мессенджеров.
### Получение чатов
Интеграция позволяет получить список чатов. В данный список попадают только те, которые были созданы через открытую линию.
### Отправка сообщений
Интеграция поддерживает отправку обычных и системных сообщений.
С файлами ситуация следующая: отправка поддерживается, однако сами файлы отображаются только внутри самого Bitrix24, т.е. до мессенджера они не доходят. Можно указывать прямую ссылку в caption, однако в случае telegram`а - ссылка преобразуется в preview (если возможно), а вот в случае Instagram - останется просто ссылка. Отправка осталась в таком видео в интеграции.
### Обновление контакта
Поддерживается обновление контакта. Обновление производится двух сущностей "Чат пользователь" и "Контакт". О сущностях немного подробнее написано ниже.
### Переадресация чата на оператора
Интеграция поддерживает подключение оператора к чату. Сам бот остаётся в чате и продолжает следить за сообщениями.

## События
### Добавление бота в чат
Интеграция интерпретирует данное событие как добавление нового контакта в систему. Игнорируются, если событие связано с внутренним чатом (не открытая линия).
### Получение сообщений
Интеграция поддерживает не только получение текстовых сообщений, но и файлов: картинки, документы и т. д.
Разделяет сообщения от пользователей и операторов. Игнорируются, если событие связано с внутренним чатом (не открытая линия).
*В период тестирования, иногда файлы по ссылки становились доступными не сразу, а только через некоторое время*
## О чём стоит знать, если что-то сломалось
* Список идентификаторов коннекторов не документирован и был взят из url со страницы CRM -> Интеграции -> Мессенджеры. Гипотеза о том, что имя коннектора совпадает с идентификатором из URL была проверена для `telegrambot` и `fbinstagramdirect`.
* Из событий использует поле `CHAT_ENTITY_ID`. Пример значения поля: `telegrambot|4|304322035|40` Поле интерпретируется следующим образом:
* * Идентификатор коннектора. Проверено для `telegrambot` и `fbinstagramdirect`.
* * Идентификатор открытой линии. Проверено на двух линиях, и, в зависимости от того, куда шло сообщение - идентификатор менял значение и совпадал с идентификатором линии.
* * Неизвестная часть. Предполагалось что это идентификатор пользователя во внешней системе, однако с Инстаграмом гипотеза не подтвердилась. Эта часть никак не используется.
* * Идентификатор пользователя. Проверена на паре тройке пользователях.
* По наблюдение, система после получение сообщения от пользователя создаёт две сущности в системе: "Чат Пользователь" и  "Контакт". Чат пользователь не имеют никакой прямой связи с контактом, поэтому сопоставление происходит с помощью поля `CREATED_BY_ID`. При наполнение сущности приложения Контакт используются данные из обоих сущностей Bitrix24, т.к. только Чат Пользователь не содержит все необходимые данные. Идентификатор мессенджера пользователя достаётся из сущности "Контакт". По наблюдение, система указывает домашнюю страницу Контакта как ссылку на мессенджер (например, https://t.me/handle) пользователя. Сам маппинг был сделан на глаз, проверено только для платформ `Instagram` и `Telegram`. Вся описанное проверено на нескольких пользователях.
